有關全民救粵語嘅範本

致專責小組成員：

本人為香港市民，有聞 貴組於6月28日文件中提出刪去文憑試聆聽及說話考卷，本人堅表強烈反對，原因如下：

一，掌握母語不等於能以母語表達，說話要言之有物、出口成文，除了要豐富的詞彙，亦要有清晰的表達方式，說話卷的核心價值在於檢視學生在日常用語之外，能否有效建構論點展開討論，而廢除後則無地方訓練學生這頂基本能力。

二，掌握母語不等於能理解別人話語內容，聆聽別人的說話可以訓練學生將對話精煉的能力，亦即是捕捉重點的能力，假如廢除，恐怕學生會失去一個練習的平台，無法與人有效溝通。

三，以語言系公開試ielts雅思為例，考核學生英語水平以讀聽寫說四考卷，尤其是以說話難度最高，一向是該考試衡量英語高水平者的好標準，如今 貴組研廢除聆、說二卷，猶如自斷一臂。

綜合以上及眾多學者之言，冀 貴組於此項教育改革方向予於重新考慮。

祝
工作順利

香港市民

大家一齊send去佢嘅email
我唔想粵語咁快死

大家一齊推

試著回覆：你滅我語言前我滅你政權！

送中未完 林鄭已經搞緊全面普教中

呢個係一位巴打 打出嚟嘅,唔係我打

good

感謝果位巴打打1個範本出嚟

求求大家幫我推多一次上熱門

721 85 811

818 我要去遊行

818見

十連推開始

612 721 85 811

救粵語

光復香港

時代革命

721

黑警死全家

無人幫我推

推

釋放義士

守護香港文化

推推

幫推

PSUH

木鄭死全家

Thanks!

PUSH

push

有冇計劃書link？

sd 左

屌你，香港人好撚慘

反送中： 廣東話以後被禁

呢個po 有

85 811

pish

推！！！！！

已send
香港人好攰

要改少少呀！唔係當係同一份

冇粵語就冇得講"賓州艦"

Pish

一定要救！

搶救粵語

Push

推
唔可以比佢哋取消粵語！

NOW OR NEVER

推呀！！

同意

林鄭落地獄

推推推

推！！反普教中 還我粵語

呢篇嘢直接用返粵文寫會唔會更好？

小弟不才，咩叫粵文？

用粵語做基礎嘅書寫語言，即係我哋而家打緊嘅嘢。粵語係我哋嘅母語，用嚟寫所有嘅正式公文根本係天經地義。

即係俗稱嘅口語？

好多人會叫做「寫口語」，但係其實呢個係非常之官話（Mandarin）本位嘅諗法。官話本身自己都有口語有書寫體，英文有口語有書寫體，好多其他嘅語言都係噉，但係點解我哋就只有「口語」，冇書寫體呢？叫返做粵文係正名，撇除返官話本位嘅觀念，我哋而家所講嘅「書面語」根本唔係我哋母語，我哋係寫緊其他人嘅語言。

巴打好野
我又學到野

推多下唔推

認字特警推

我推

推
----------

請減少使用“勇武” “和理非”等標籤直接指代人
大家都係手足，用呢啲形容行為嘅字眼去指代群體好易起分化作用

試下說 勇武手法/和理非手法
任何手足都可以唔同場合，用唔同手法做事架

----分享-----
[心理戰] 唔好再講和理非 唔好再講勇武

請不要說推，說
721 811
818我會上街
不分化 不割蓆
唔做捉鬼敢死隊
我會一生罷買國貨 直至支爆

屌你老母林鄭

班高官搞臭香港之後就送啲仔女出國讀書
DKLMCFH

推

[member]不分化 保持警覺

關鍵詞：普世價值、公關風暴、
民意輿論、借力打力

小心暗黑兵法劇本：

內耗：內部分化示威者、
酷刑威嚇被捕人士、
邊緣打壓香港 渲染港獨阻抗爭之風蔓延內陸、
逐步暴力鎮壓 拘捕前線瓦解、
文宣抹黑 嫁禍 插贜示威者、
暗殺第一滴血 逆轉民意 國際譴責、
人民絕望噤聲 憤怒冷卻、
中立派賺錢派 政治疲勞、
鼓吹經濟下滑 富豪商家屈服 加速瓦解、
拖延分散擊破 學季始開、
雨傘結局 清算開始

歌聲招降大法
「做人要有公關」

擁抱自由

—————————

十項推文 試著說
勿忘612、721、805、811
六烈士 一眼 七百義士前途 一下裝

811警暴連環
⒈蓄意謀殺女救護 布袋鉛彈爆眼球 永久失明 面骨碎裂、
⒉插贜竹枝 造偽證 誣陷被捕者、被捕者警處放出後 腦出血、
⒊地鐡站內 水平發射催淚彈CS神經毒氣、
⒋警喬裝示威者 發動衝擊、
⒌普通話軍人 多處滲透武統、
⒍一米內行刑 掃射胡椒彈槍、險釀電梯人踩人、
⒎縱容黑幫橫行 毆打記者路人、
⒏濫暴痛毆 重創被捕者 打掉門牙 血肉模糊、
今證實周日被捕人士移送羅湖文錦渡後，各有骨折、斷手、斷背、頸椎移位傷勢。
⒐屋村老人民居範圍 發射催淚彈CS神經毒氣
１０. 殘害救護員、救護舉旗警告 尖沙咀阻礙救援 違反國際人道法 屬嚴重刑事罪行

好似幾好 粵語都要過級